{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013970",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "울진 쌍전리의 배나무"
    },
    "text": "蔚珍双田里の梨の木\n慶尚北道蔚珍郡金剛松面双田里山146-1\n1975年12月30日に慶尚北道記念物に指定された梨の巨木でしたが、1997年4月6日に指定が解除されました。この老巨樹の樹齢は約250年ほどで、高さは25m、胸囲は4.35mあります。枝は東西に14m、南北に20mほど広がっており、樹勢も旺盛です。毎年春になると、木から時折ざわめく音が聞こえますが、その年の豊作の前兆とされています。この巨木は、クァク・ヨンスさんが所有・管理しています。梨はバラ科梨属の落葉喬木で、白色の花びらと萼片が計5枚あることで知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この梨の木はどこにありますか？",
            "answer": "蔚珍双田里の梨の木は、慶尚北道蔚珍郡金剛松面双田里山146-1にあります。"
        },
        {
            "question": "この梨の木の指定はいつ解除されましたか？",
            "answer": "この梨の木の指定は1997年4月6日に解除されました。"
        },
        {
            "question": "この梨の木の樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "この梨の木の樹齢は約250年ほどです。"
        },
        {
            "question": "この梨の木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この梨の木の高さは25mです。"
        },
        {
            "question": "この梨の木の胸囲は何メートルですか？",
            "answer": "この梨の木の胸囲は4.35mです。"
        },
        {
            "question": "この梨の木の枝の広がりは何メートルですか？",
            "answer": "この梨の木の枝の広がりは東西に14m、南北に20mほどです。"
        },
        {
            "question": "この梨の木は何の前兆とされていますか？",
            "answer": "この梨の木から聞こえるざわめく音は、その年の豊作の前兆とされています。"
        },
        {
            "question": "この梨の木は誰が所有・管理していますか？",
            "answer": "この梨の木はクァク・ヨンスさんが所有・管理しています。"
        },
        {
            "question": "梨の花は何色ですか？",
            "answer": "梨の花は白色です。"
        },
        {
            "question": "梨の花びらと萼片の枚数は何枚ですか？",
            "answer": "梨の花びらと萼片の枚数は計5枚です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 195,
        "QA": 299
    }
}